救護員指控警6.12強拉傷者落白車兼帶走：唔當示威者係人

左為林日曦fb截圖

連日來都有發帖反送中惡法，力撐遊行人士及學生的《100毛》老闆之一的林日曦，今早在自己facebook發帖，轉載一篇6.12在現場當值的救護員文章，該救護員指控當日有警員強行將傷痕纍纍、呼吸困難的年輕傷者拉落救護車帶走，並拋下一句「唔好阻住我地做野！」文章下款為「心痛的救護員」慨嘆：「脫下制服後，我只是一個普通香港人，我亦希望同所有香港人一樣守護著香港…香港淪為這個由強權主導的社會，實在感到痛心及無奈！」《蘋果》向消防處查詢事件，正等待回覆。

該救護員以在文中指出，6.12被調派到現場參與傷者救援工作，這是他繼佔領運動後再次去到被催淚彈籠罩著的夏愨道拯救傷者。他表示，當時將一位傷痕纍纍、呼吸困難的年輕傷者送上救護車，「我實在無法想像為何執法人員要如此狠勁的向在場人士使用武力」，此時有一位全副武裝的警員突然衝到救護車上，堅持將這位傷者拉下車，「雖然我們的主管曾向那位警員表示傷者需要送院，但那位警員依然堅持將傷者拖下車，並拋下一句『唔好阻住我地做野！』……那一刻我們實在不懂如何反應」。

該救護員指，警員將傷者拖下車後，他與同僚就按主管指示，盡快回到安全地方戒備，「這一幕雖然未有出現在任何媒體當中，但卻深深印在我腦中。而且這個畫面亦完全解釋警察根本在整個過程中均沒有當示威者是人，他們不顧一切，只求將示威者受到最大的傷害及侮辱，亦不顧其他部門的要求」。他強調作為救護人員，沒有任何執法權力，在這些衝突現場亦只能按警方指示，才可進行自身的工作。該救護員透露，其實自從佔領運動後，警察已完全無視其他部門，在救援現場以警察調查或搜證為由，阻礙他們的救援工作，令其不能第一時間接觸傷者，故他認為近日爆出醫院內警察要求取得病人資料的事件，其實已「習以為常」。

不足1小時已有逾萬人對此帖文表示「嬲嬲」或「傷感」，林日曦在fb以荒謬形容事件，批評林鄭繼續掩耳盜鈴，「林鄭叫大家投訴，我想問，首先，當日大部份武裝警員服裝上冇標記編號，就當有標記，你又點可能要求呢位救護員喺緊急救人期間趕得切抄低警員編號作出投訴？」

律師文浩正表示，若有關事情屬實，該名警員的行動「好離譜」。他稱，若根據救護員的說法，警員並非要即時拘捕該名傷者，「嗰架係救護車嚟，上得救護車即係要接受治療啦，（傷者）要接受治療係由專業人士，即係救護車醫護人員覺得佢需要送院，我睇唔到警察有咩迫切性原因要即刻拉走佢，而唔係畀佢適當嘅治療。」

文浩正指出，警察有權力拘捕受傷的示威者，「佢係可以咁做，但唔應該延誤傷者被送院嘅機會，傷者就算被警察拘留，都有權接受治療。」他重申，若事件屬實，警方需交待及解釋，「呢嗰係一個好嚴重嘅事，如果傷者因為咁樣治療受到不必要延誤，應該要追究。」

阻一阻你個post, 有d提議：

除左要傾行動細節

我覺得星期五 既 主題 應該要集中加強 於

追究警察濫權濫用武力 ！

先講建議：
1. 將依項命題提高到 同反送中 一樣高度/重要性！
2. 老土d, 黎緊日子整多d 中英示威大Banner關於警察濫權、濫用暴力、同醫館局私通 既問題，追究責任！
3. 議員都應該要有共識去追究依個問題
4. 加強各種文宣。

原因：

關於行動主題，我地要識得運用火種
將香港人團怒火keep住燒：

無錯，撤回係未達成，但人人都知個問題，團火已經係白熱化，所以口號照叫，但唔好只集中於依個命題；

無錯，明日大嶼/雙普選/國歌法都係係大問題，但現實就係依幾個議題好難吸引到大多數市民，太新、太遠，我地可以將佢地加插入我地既討論，但好難成為民意大爆發既火種，只可以乘住其他議題去帶出。

相反地，警察醫館局資料互通、差佬亂打青年人,和平示威者,女示威者、監警會無呀老虎，依d都係實實在在最令市民嬲既議題，亦都係國際社會既人權關注重點，我地一定要將依個命題加強到同反送中一樣高度！

林日曦轉發救護員控訴全文

腦細你好，我係一個救護員。夏愨道當天發生的一切，我到宜家都唔可以忘記。因為身份尷尬，恕我未能用真身發表，希望透過你，可以公開俾所有人知道，一D鏡頭未必影到嘅事實。

連日來警察、醫管局及特首對6月12日示威的冷漠回應令我感到非常失望！我實在需要向公眾講出6月12日當天在現場發生的事。作為一個救護員，我在前一天已獲知部門已啓動了應急計劃，救護車亦已安上了防暴網。在6月12日當天，我們按有關計劃的安排在附近戒備，準備應付任何突發事件。
縱然我們每一個都希望沒有衝突及傷亡發生，但最後我們還是被調派到現場參與傷者救援工作。繼『佔中』後，我再一次去到被催淚彈籠罩著的夏愨道，拯救在場的傷者。

望著眼前這位傷痕纍纍、呼吸困難的年輕傷者，我實在無法想像為何執法人員要如此狠勁的向在場人士使用武力。當我們正想將傷者送上救護車上再送院時，有一位全副武裝的警員突然衝到救護車上，並堅持將這位傷者拉下車。雖然我們的主管曾向那位警員表示傷者需要送院，但那位警員依然堅持將傷者拖下車，並拋下一句『唔好阻住我地做野！』就馬上把傷者拖下車。那一刻我們實在不懂如何反應。最後我們按主管指示，儘快回到安全地方戒備。

作為救護人員，我們沒有任何執法權力，在這些衝突現場亦只能按警方指示，才可進行我們的工作。這一幕雖然未有出現在任何媒體當中，但卻深深印在我腦中。而且這個畫面亦完全解釋警察根本在整個過程中均沒有當示威者是人，他們不顧一切，只求將示威者受到最大的傷害及侮辱，亦不顧其他部門的要求。

其實自從『佔中』後，警察均已完全無視其他部門，每每在救援現場以警察調查或搜證為由，阻礙我們的救援工作，令我們不能第一時間接觸傷者。在醫院內，警察要求取得病人資料亦習以為常，沒有任何程序可言！

脫下制服後，我只是一個普通香港人，我亦希望同所有香港人一樣守護著香港，可是我卻只能看著香港人被武力拖下救護車，眼看這一切，我實在有強烈的無力感，我對香港淪為這個由強權主導的社會，實在感到痛心及無奈！

心痛的救護員上
（完）

依家無冧巴無盛 可以點追究

黑撚到

推

推呀

救護員 香港良心

6月21日唔出去野餐 辜負烈士同被補義士 同話呢班狗做既野係岩

我屌你老母

唔 好 再 打。 飛 機

推!一定要清算班黑警
有殺錯，無放過

佔中和理非大敗後，警察同建制根本打橫黎行。所以今次唔可以再係咁，同問責黑警。人地上風時有風洗盡利，踩到上心口，咩程序咩規例都唔理，依家到自己上風，唔好同我講黑警都有好人，一人一步。依家係要重新糾正腐化左嘅警察制度

痴撚線班狗

對唔住， 會注意

警犬一隻都唔可以放過

黑警痴撚咗線 屌佢老母

班過街老鼠究竟幾時死

push

Push

仆佢個街 咁樣拖走個傷者 無死人真係警犬好彩 屌

班救護員如果阻多兩下 可能比黑警打撚埋

極醜惡

CLS

痴撚線

我不能接受

620 621 齊齊去野餐！！！請提醒身邊既人！

受傷人士現況集中帖

請廣傳！！！被捕/受傷示威者關注區

telegram谷主無人記得 希望推到泛民營救同大眾關注

根本義士就係condom

涉遊蕩被捕 7男1女獲無條件釋放

真係痴撚線

推！

推！黑警！

真係憎到佢地仆街 不得好死

全部追究

推..

不撚知所謂

推呀 屌佢老母

班狗有冇性？

推屌你老母

點解可以咁仆街

文宣巴絲嘅怒火

lm

佔中果時廢老屌後生仔阻住白車果班去曬邊

d人鐘意屌狗多過議題，先有220萬。keep住有“中信事實還原”，可以keep住和理非關住

天滅黑警

不推不是人

推上國際

大力推

大大力推

推啊屌！！！

再落力啲推

手動置頂！！！

留意返救護員每一轉call都有電腦紀錄，代表部門會知道邊三位救護員到場做呢件case。

而更重要既係消防處對屬員既order包括保密，唔能夠向外透露因工作內所得知既事宜。即係話呢位救護員將來好可能會被消防處秋後算帳，開佢board。

香港真係好諷剌，警察侵犯人權無從投訴，救護講出涉及公眾利益既事實就可能要開紀律聆訊隨時份工都無埋。

利申：白兔仔

以後得罪警察連白車都冇得你坐

追究警方濫用武力

推推推推推推推

救護無權保護受傷市民

死黑警

救護員現身出黎指證
推

救護員冇執法權力
相反警可以告返你阻差辦公

最仆街係班癲狗無number，想投訴都唔得

記低佢ｎｕｍｂｅｒ呀嘛！

呢啲警犬要死

好多謝你地同事肯挺身講呢件事出黎，如果到時真係因為講真話而俾人追究，擺上連登連登仔撐你地

要點做 想幫手

其實需要將呢d野每單紀錄整合低，那怕冇直接證據，要留返第日追究/文宣用

追究

黑警死全家，屌哂佢哋老母

死差佬

同意 以黑警濫用武力/警權過大+還原中信事實 會比反送中更有noise

阻大家一陣
［純學術討論］漫談「間接路線」軍事理論

呢單真係正仆街，有直播影到？

俾啲低學歷、低智商、低EQ嘅毅進仔Full gear拎槍，仲要無限權，仲唔係police state?

根本就係上面比權呢班人搞維穩

推到警犬仆街

屌真係好撚憎班黑警

由六月九號103萬人遊行到六月十二號警方使用過分武力大規模清場。警方越做越過份。

我draft左封信，大家過過目。
目的都係希望搵多啲人，一人一信對爆聯合國人權專員個email
請佢地就中國政府、香港政府及香港警察所使用嘅暴力及破壞人權展開獨立調查。

希望各位巴絲幫幫手，一人一信。

一人一信,寄俾聯合國人權專員

0
0

中信大廈事件後，警方又涉嫌謀殺香港市民

宣傳片經常自稱所謂既男子漢，臭事陸續有來⋯

黑警

呢d野要推到國際傳媒到
比佢地睇下班黑警幾撚仆街 香港淪落到咩地步

所以話黑警冇一個係無辜，點洗都洗唔白架喇你班冚家剷！

搅

其實香港警察個思想已經同大陸公安冇區別
只要上頭有order. 幾唔人道都做得出

而且真係警察 ？

冇一個警察係無辜 一定要打哂一船人

支持清算黑警

清算

推推

冚家剷

黑警不得好死

好撚惡，黑警隨時發爛渣搵白車捉傷者落白車拉+打

推呀！！！！

咁撚癲

屌你老母，狗都不撚如

有殺錯冇放過

畜牲都不如

推爆

黑警一個都唔可以放過

屌你老母死黑警

今日就有機會比追究 他日呢？

[各位又要辛苦了] 請預備好資料同長輩圖, 今年24/11區選同出年立法會選舉要全港藍絲廢老齊齊反共

620/621］將警察濫用暴力濫用警權作為主控訴？

過黎表達下？

過黎表達下？
620/621］將警察濫用暴力濫用警權作為主控訴？

天琦：如果政府欺壓市民係冇底線 點解我地要劃底線俾自己

BBC News 三年前訪問梁天琦

黑警死全家

推到警犬冚家差

唔熟救護 咩都開識 唔知啲程序

呢啲程況係咪應該記低個警察既number同講明傷者有咩事佢負責

雖然我唔覺班狗會care 內文又講到話救護員呢啲時候要聽警方指揮

一齊夾錢係時代廣場大電視播黑警啲片啦

班毅進仔係咪淨係識講唔好阻住我地做野
死黑警死全家

屌撚晒班黑警

梁天琦：震懾與現實

後排野餐市民 只要企前幾步已經幫到好多

黑警干犯大量戰爭罪行
應該要得到公平審判

若果屬實，係一個幾強力嘅理據聲討警犬

雖然覺得救護員唔應該比犬拖走個義士，但係當刻未必做到，同埋佢之後講番岀來係好事

俾多啲人知

咁有雷氣，唔開no，唔篤灰？咪告哂成隊lo

有片就好

違反國際人權法

繼續推

消防處救護員會主席李偉孝指，無法確定事件的真偽，但他指出，部門有清晰指引，警察無權帶走救護車上的病人，「部門一貫話畀我哋聽、帶出嘅訊息，警察冇權上嚟攞patient，如何有需要嘅話，係叫警察跟車，就係咁簡單，我哋係永遠係保護patient。」

問題現場幾百隻狗
救護就得幾個 點保護到病人

...

PISH

黑警黑全家

6.19 宗教界都幫手製造輿論壓力 又指行動升級會為留守者作心靈支援
連登仔 香港人 唔好又錯過機會 621見

宗教界再次發聲 - 分享自 LIHKG 討論區